\subsection{Aussage im Sinne der Logik vor?}
Welche der folgenden Sätze sind Aussagen im aussagenlogischen Sinne? 
\begin{itemize}
\item Wann findet die nächste Vorlesung statt?
\begin{itemize}
\item Keine Aussage
\end{itemize}
\item 1 + 1 = 1
\begin{itemize}
\item Aussage
\end{itemize}
\item  Ist 2 positiv?
\begin{itemize}
\item Keine Aussage
\end{itemize}
\item 2 ist positiv
\begin{itemize}
\item Aussage
\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Wahrheitswert einer Formel bestimmen}
Werten Sie die folgenden Ausdrücke für A=0,B=1 aus: 
\begin{itemize}
\item A --> B = 1
\item !A = 1
\end{itemize}


Werten Sie die folgenden Ausdrücke für A=1,B=0 aus: 
\begin{itemize}
\item A $\lor$ B = 1
\item A xor B = 1
\item A $\land\lnot$ B = 1
\item A $\rightarrow\lnot$B = 1
\item A xor $\lnot$B = 0
\item $\lnot$A xor B = 0
\end{itemize}

\subsection{Aussage oder Aussageform}
Handelt es sich bei den folgenden Objekten um Aussagen, um Aussagenformen (im Sinne von Aussageform, aber keine Aussage) oder keines von beiden? A bzw. B sind dabei (einstellige) bzw. (zweistellige) Aussageformen.

\begin{itemize}
\item $\exists x\in\mathbb{R}: x + y = y - x$
\begin{itemize}
\item Aussageform
\end{itemize}
\item $\forall x\in\mathbb{R}\forall y\in\mathbb{R}: (x\cdot y)^2\ge 0$
\begin{itemize}
\item Aussage
\end{itemize}
\item  $\forall x\in\mathbb{R}\forall y\in\mathbb{R}: x + y = 0$
\begin{itemize}
\item Aussage
\end{itemize}
\item $\exists x\in\mathbb{R}\forall y\in\mathbb{R}:$
\begin{itemize}
\item Aussage
\end{itemize}
\end{itemize}




